# FaceFinder

Запустить контейнеры:

`make up`

Запустить скрипт:

`make run`

Реализовано самое очевидное и простое решение, при котором поиск перекладывается на базу данных.

#### Места которые можно улучшить:
 - Разделить ответственности в классе FaceFinder. Вынести отдельно управление схемой БД, работу с персистентностью, оставить только логику поиска и проверки для сохранения. Но по задаче требовалось сделать так как сделано
 - Можно было бы использовать структуру KD дерева для поиска, но в виду ограничения времени не было реализовано
 - Можно было бы автозагрузку классов свою собственную написать, но по задаче не было понятно можно использовать свою реализацию или нет

#### Спорные моменты:
 - Не использовались индексы по race, emotional, oldness из-за того, что при извлечении данных в CTE они все равно теряются и смысла в их хранении не увидел
 - ID лица - автоинкремент. При шардировании таблицы это может вызвать проблемы
 